Benz執行長退休了「找回自我」開BMW

賓士汽車（Mercedes-Benz）執行長蔡澈（Dieter Zetsche）22 日退休，對手 BMW 特地為此推出 1 支紀念廣告，不但進入賓士總部拍攝，廣告末段切特斯徹更從家中開出 1 部 BMW i8 超跑，令網友對於兩家公司亦敵亦友的競爭關係大開眼界。

BMW 官方臉書粉絲專頁今天分享一則廣告，向今天卸任的賓士執行長蔡澈「致敬」，文字中以「退休就是你終於可以找回自我（Retirement is when you can finally be yourself）」為標語，畫面中出現「最後一日」的字幕，蔡澈離開辦公室後，走向總部大門口過程中接受眾人的歡送掌聲，還與同事合影留念，蔡澈將門禁卡交給櫃台人員後，坐上公司派送他上下班的賓士轎車，蔡澈還若有所思的望著賓士的招牌，彷彿在告別他光榮的成就。

BMW 推出紀念廣告，感謝賓士執行長多年來帶來啟迪人心的競爭，但也趁機替自己的跑車打廣告。（圖擷取自 BMW 臉書）

蔡澈返家後，與載他回家的司機握手道別，目送司機駕車離開，廣告末段文字顯示「Free at last（終於解脫了）」，蔡澈家中車庫打開，先是看到停放的一台賓士老車，但切特斯徹開出來的竟是 1 部 BMW i8 超跑，建議售價台幣 998 萬起，BMW 在廣告末指出，「感謝蔡澈，多年來啟迪人心的競爭。」

網友們均相當驚訝 2 家公司的好交情，紛紛留言指出「賓士和 BMW 的交情真好，連廣告都可以這樣搞」、「良性競爭啊」、「上次賓士不是在 BMW 時虧過他們說沒 BMW 在的那些年真的很無聊」。

賓士執行長蔡澈在 5 月 22 日正式退休，他從 1976 年就進入賓士汽車，從基層的研發人員一路向上攀升，到 1998 年起進入公司董事會，2006 年開始就擔任賓士執行長一職，直到 5 月 22 日退休，根據外媒報導，他退休之後每天可以領到高達 4250 歐元（約 15.2 萬新台幣）的退休金，創下德國最高退休金的紀錄。

每日唔洗做拎3萬幾蚊人工係咩感覺

香港舊制退休公務員
主任級都係每月三萬

兩者相差30倍

每日?
習總果然唔識計數

維尼仔咪話差30倍囉
雖然遲左

呢條仆街點止呀

每日3萬啊盲閪 仲懶醒

彈琴彈得叻好難㗎

BMW同MB定位其實有少少唔同
MB最平嗰啲A180 B180真係家用feel
但係BMW就算118i都有少少跑味

任正非用apple

小學生

正確來講係每日3萬7千幾港紙，冇話楂BMW,買部林寶，RR去買餸都仲得

大把香港人係咁收租

好正

要每個月收成百萬租都要幾有錢下

全能到仆街

Audi 唔入流

雙B
利：馬迷

又要拍戲又要彈琴
邊撚到唔使做

MB連商用車都有

睇錯咗做
Benz雄退休了「找回自我」開BMW

人地成個產業良性競爭合作
你睇下香港

屌你老母

50萬鎊周薪

人地基層研究人員做到最高級 咁易架咩

屌你唔揸比亞迪

乜德國有啲咁既野咩

上到路

每日啊 懵撚

可能真係咁多有錢人

許紹雄玩WeChat找回自我

「許紹雄」微信撩女網友剝衫：想看你的小XX

2019年仲有人信山神收錢踢波

好撚高質

tim cook 退休用Windows

政府最鍾意用

4250*9*365=千四萬
租金回報3%要4.65億先做到

18年報告 [香港「超級富豪」數量排名世界第一，擁有2.3億港元的人數逾一萬人]

咁睇應該都有五千個既，都算多，上半山行轉應該大把

呢兩間公司好識英雄重英雄

我會每日起身都煩下今日點使錢好

窮撚底冇想像力

應該audi/vw集團先係佢地敵人？

唔計

其實咁樣都幾好 唔會好似AN狗同IFANBOY互笑咁

勁